其實連詩雅 鄭融 吳雨霏 薜凱琪呢啲算唔算黯淡退出咗樂壇？

佢哋三個都叫有hit歌
不過冇十年都八年前

近年頒獎禮冇佢分
就算有出歌都n世一首
冇實體碟出
或是出咗都冇人知

好鍾意kary同shiga
我本人 水星逆行

Shiga好似入咗垃圾星夢
華納冇哂歌手？

kary 紅歌唔紅人，樣衰是原罪
fiona 重心轉咗拍戲同返大陸發展
公廁最近先入咗星夢
但唔知佢之後點發展

吳哥窟好撚正

水星逆行真係underated

唔明點解要去星夢，真係自殺

全部3張幾

舊年kary咪有《奉愛之名》

Fiona好靚女

三個人係點數出黎?

明明菲傭最近出咗歌

我都鍾意聽shiga首說一句同血一般紅

shiga同pakho一路都係starzpeople種星堂的人
不過唱歌方面俾左華納做
之前種星堂同華納反面
然後2個就先後簽星夢啦
shiga已經拍埋緊劇....

shiga 本身都好多首好聽
簽左星夢我諗可能得番tvb d 劇集歌

泳兒又去撚左邊

返左大陸
琴日youtube先見到佢

Fiona 應該退啦，係佢自己成日以為自己d 音樂好正

呢幾個歌藝本身唔出眾
有歌hit過算係咁啦

見HANA，吳若希咁「成功」

到此為止，紅綠燈，逼得太緊，奇洛李維斯回信

仲有Stephy

劇集歌不了

去咗拍戲同拍拖

其實公廁 d歌真係唔差
可惜個人唔入屋

睇吳若希d 八掛新聞應該係
因為吳若希可以收皮了

紅既人入星夢係浪費 但沉左既入去未嘗唔係生機 起碼有劇集歌keep住曝光 但周柏豪就真係唔知為乜 人氣一路有都照去

演唱其實唔得，聽過

現場

鄭融遲下同肥婆一齊開show

我都有咁既感覺好耐
明明佢根本冇唱功 唱出黎唔悅耳

又無才華

當年忽然紅到都算好彩

靠樣
但做戲有潛質 轉去電影發展都算行岩返路

可惜香港電影死晒

薜凱琪返咗大陸拍爛片

仲有啲垃圾綜藝

多得商台

薛凱琪臨退出之前果幾年 MV拍得幾認真 佢都算對自己既音樂好認真，有幾多人睇過。不過d歌唔襟聽就真。

有段時期好鍾意Kary
仲有鄭裕啲舊MK歌都會聽

融

stephy同kary唱live唔得
但把聲好食到落首歌度 辨識度又高
呢兩個都應該要出多d歌

呢4件都係得mv好聽，live可以話係災難級

佢似係想去拍戲，轉下型

有一期方大同幫佢作咗幾首

佢有幾耐無出歌？

連詩雅見hana同吳若希呢d暗星都上到位
梗係即刻入去做一姐

佢把聲又適合唱k歌
星夢肯定捧佢上天

鄭融仲keep住有出歌

題外話
陳詠謙填畀shiga啲詞其實唔差

今夜煙火燦爛

馮煒光？？

吾哥fuck

人非草木都好正
好想Kary快啲復出

夾心階層

佢地最多人留意果時 容祖兒霸住曬
隔左層，依家後生一代又覺得佢地老

冇人講鄭融

容祖兒

其實鄭融幾好聽

kary係幾好聽
一千個假想結局

薛凱琪苦練普通話幾年，而家去咗大陸發展

吳雨霏係真係想做好音樂，佢都有好新嘗試，唔係得K歌，例如come with me, 豔羡復活等等 做音樂唔係要年年月月睇著嗰獎黎做音樂........亦都唔需要用紅唔紅黎肯定一個歌手成唔成功.

呢個基本上山左岸啦

連詩雅， 吳雨霏 早3，4年仲好多hit歌

係 但係層面好似唔夠廣

硬係上唔到咁
尤其係完全衝唔過香港

Kary 真係紅歌唔紅人
舊至愛是最大權利 到 人非草木我本人
十幾年中間係有好多好歌
但可能樣子唔標青 加上live麻麻
我而家都有佢日聽佢既歌

其實LIVE麻麻
同埋其實把聲同唱功好一般

但佢好多歌既曲詞都唔錯 雖然k歌feel
但琅琅上口 幾好聽

係囉，咪就係K歌
比邊個唱都唔會特別唔好聽果D

薛凱琪去左大陸拍野

岩岩做完個戴面具唱歌show fiona同泳兒先上左去

Fiona真係去獻醜咩

唱功小學生level

吳雨霏d歌好好聽 係依兩年結左婚少左出歌啫
鄭融就真係唔知去左邊

鄭融自己態度差搞到同公司關係拉鋸
一直唔幫佢出歌
就算出就hea宣傳

當衛蘭死 ?

其實今時今日就算一線歌手都出一隻蝕一隻㗎啦

覆錯人

實體就9成蝕 , 而家唱片公司主要靠digital , 歌曲版權 / 使用權 , 歌手代言 , 演唱會賺錢

digital都唔應該賺到啲咩$
spotify kkbox果d 咁平月費你話一個製作單位分到幾多？

K場又死晒

根本鳩柏豪同佢都無音樂抱負，純粹想紅，要下人氣，咪入tvb囉...
牙醫真心想做音樂就離開tvb

見佢今年都有參加頒獎典禮，其實佢都幾可惜 佢d舊歌仲有keep住聽

海枯石爛
𡚒不顧身

Kary

Kary都算係...如果唱k禁入去佢個頁，首首都叫識唱，好少女仔friend唔識

利申: 92年

即係呢 4個中Kary最值得留返喺樂壇？

我只可以話唔小錢

鄭融有首新歌氪氣石都幾外國feel
除咗薛凱琪 依三個唱歌都叫幾好

落到歌手度應該唔多吧

仲有條友真係好格衰

同埋連錄音都聽得出佢好作狀

細個時咬字咁就話少女feel啫
中女仲咁狗也不吊

連詩雅應該仲有得玩，本身歌 Base 都夠，希望入星夢唔好太星夢化，佢舊街角、一走了之個堆 K 得嚟唔俗，算係好難得，或者可以用精品去形容，當然聲底差無得講，但其實啲歌好好 loop

鄭醜就慘啲，間唔中有首好歌，但每次都隔幾年先有，霉到就變隱型人，佢出返請問、Me Vs Me 個堆仲好，起碼型啲

吳雨霏應該四個入面最紅，歌曲都最多樣性，艷羨隻碟開始重音樂性，Come with me 直頭係 2017 最高質個首廣東作品，可惜家座為重，唔係都幾睇好佢

薛凱琪就離開咗華納開始錯，唱腔無啦啦玩 Chok 聲，啲藝術開始變到好騎呢，可能個時千嬅祖兒仲玩緊又上唔到位，無啦啦走去拍啲爛片，上年隻國語碟十首歌，十首都災難級，完全唔知佢想點

人地話唱廣東歌要用英文黎譯歌詞讀音
估自己係衛蘭

每隔幾年先有一首hit
你話點維生
屋企無家底真係唔知點捱到落去

Kary做咗人生贏家啦
睇佢之後都係得閒至錄下歌

希望佢幸幸福福啦
cookies中佢算係咁
你睇Theresa變咗妖怪

薛凱琪以前有啲baby fat好靚女
不過唱歌真係一般，拍戲好過
但而家成日拍埋閏蜜啲爛片，嘥左

咁嘅走勢真係無乜可能捱到4x
嫁唔出會唔會磨爛蓆？

佢又唔似有做生意才能
講真呢家大陸大把靚女後生，佢邊有market

Fiona以前我好鍾意
依家出曬事... 好似仲覺得自己好後生咁
反而愈黎愈鍾意Kary，覺得佢好真係做緊自己

其實fiona咁多年靠咩搵食 歌影視無樣掂
樣樣都半桶水咁 除左咁多年同房祖名d花邊新聞同記得佢有套電影早熟 都唔知撈左咩成績
但佢又好多女仔話佢靚女 好鐘意佢

我用無痕mode google佢

家燕媽媽仲排高過佢呀陰功

其實fiona三十尾黎講算keep得好好，個鵝蛋臉顯得佢仲有少女味，不過佢而家真係有少少唱歌拍戲兩頭唔到岸

佢拍戲係有啲天份
但接啲戲好多都上唔到大台

何只少少

太陽堆歌太唔耐聽 傳唱度又低
雖然個陣有谷下佢拎獎，但條友話唔想再唱唔開心失戀歌
想唱正能量正面嘅歌 陳柏宇啲frd 黎

佢個樣其實可塑性都大，不過唔識揀戲拍

都可能無say揀
你估佢係大cast咩

佢唱翻慕容雪 下次下次 或者方大同作比佢嗰啲慢歌好過

其實係好劇本唔到佢手 唔會揀佢 要等運
香港電影大多圍威喂 講真阿sa演技咪仲差 但佢有蛋記 就有好劇本

阿SA都唔見得拍過咩好戲

我有俾你屌㗎果套？

起碼呢d有d noise 佢做得好唔好其次
係佢有後台比度身訂造劇本佢拍捧佢

佢分手說愛你都有提名過金像獎女主角，都唔知係後台唔夠定冇運，明明簽太陽娛樂都可以冇好劇本比佢拍

好似話當年影后個分係排第2
其實佢可唔可以拍套正常啲有劇情嘅戲

其實太陽時期，PACO都捧唔起任何人啦

OUT咗？

重點係佢live真係同twins一樣真係咁多年都冇進步過

捧起周湯豪
雖然唔關paco事
只係套電視劇日播夜播帥到分手

係

又唔算有感請
腔口又唔特別
憑乜繼續喺樂壇生存呢

我唔明點解企定定喺度唱都會喘晒氣咁。。。每一個字都會驚佢走音

咁佢根本唔係做歌手材料
個人又唔係特別勤力囉

好似stephy咁，你會聽得出佢真係有認真練過，唔係話好好，但起碼有明顯進步

但twins呀長頸鹿呀kary呢d根本係完全冇練過，咁多年可以少少進步都冇

連詩雅
鄭融
吳雨霏
薜凱琪

大家不如舉下你哋最LIKE佢邊首歌？

定計埋STEPHY?

其實呢幾個啲k歌都係正

吳雨霏 2011-13年果期最正 我本人 My January成隻碟都好正
雞蛋愛石頭 歸宿 我本人 蘇眉 吳哥窟 現在已經是夜深 遲早 無名髮 告白 我願意 復活 生命樹 人非草木 今夜煙花燦爛 沒有花收的日子

其實我都真係幾鐘意佢 佢D歌係真係唔錯（Live另計）

Fiona 轉左公司啲歌真係唔得 最後好聽既歌已經係better me

鄭融 自來水 興趣班 非凡人生 請問 live like 18 大女仔 小龍女 紅花會
Fiona 下次下次 男孩像你 叮叮車

我都算成日聽鄭融

其實鄭融都叫一出即有hit歌

Kary 同 Stephy 真係我的最愛
Loop咗成十幾年

最愛又誇啲吧
cookies年代呢？

啱啱走去睇
呢四個聽最多歌係
Kary>Shiga>Fiona>>鄭融
Kary啲歌變化多幾好聽
由愛是最大權利開始數大把歌好聽
Shiga都幾好聽
不過仲係覺得啲歌係MK歌
Fiona better me之後我都唔知有咩歌聽...
鄭融都係...非凡人生之後有咩歌好聽

數滄海遺珠
kary 吳哥窟
shiga 舊街角/水星逆行
鄭融 爆 (仲有唔少 )
剩低嗰個無乜聽

Cookies開始撐啦，Stephy咁正
嗰時都冇咩娛樂，TVB有派台歌播，瘋狂播Stephy藍鞋子
細個又冇錢買碟，到06年有開始有電腦用，啲friend喺msn send啲歌嚟，乜歌都有，聽到With a Boy Like You入面有三首sidetrack超吸引，分別係耍我、假想敵、給情敵的情書，發覺原本有咁多歌都係未聽過，有好多好歌都未發掘出嚟

紅綠燈 成日對待 健康教育

仲有原來我已不需要憑著幾張彩照

Stephy 有首分手的禮貌又係幾好

無法笑著原諒 仍能平靜退場
銘記他的善良 再別算他的帳
一世去記恨和氣憤 更讓痛苦延長
無法笑著原諒 仍能沉默退場
別回望痛哭 交低最好印象
不再到背後來探聽 那負愛的真相

Kary配林夕 林若寧果幾首差唔多首首都聽到想喊

我本人 生命樹 人非草木 蘇眉 座右銘

但近幾年兩首都比樂壇毒瘤填，
啲畫面無撚哂

有冇人鍾意kary首二十世紀少年

Kary 配方傑啲詞又係好能尾機

初出道嘅Fiona好正 好少女
連詩雅啲歌其實幾好聽 希望星夢可以用多啲佢啦

最衰都係艾辛
08應該比kay拎
今年應該比ginlee
阻撚住晒地球轉

係咪冇人聽過kary首生命樹 睇晒成個po都冇人講呢首 呢首係kary咁多首歌入面的最愛

咁講真，如果我係10幾
又真係無乜理由聽d 37,8歲嘅唱歌
又唔係唱得特別好

東京百貨 借 還 終生學習

intro段小清唱幾正
好清新又青澀嘅感覺

藍奕邦填嘅 今夜煙花燦爛都好正
夾埋林夕首人非草木一齊聽
sad到仆街

係 ‘薛’凱琪

根本10年就應該大轉換
咁樂壇先接到班

容楊班人90年代末玩到2010好停
岩岩好就比到Janice kary 果班上

但佢地玩到2015甚至18
完全隔左樓主標題果代

係到拎完心之科學開始反佢，先留意到個問題
後生又聽廣東歌果班都聽Gin Lee Aga Hana...
完全真空左一代

利申以前係賓融粉 但見佢轉公司越轉越差 唉都。。

成日都覺得呢首係分手要狠嘅相反

東京百貨我覺得好好聽 寫以前同ex一同遊玩過的東京 ，分手後重回舊地 行過同樣的街道店舖 回想起以前開心的片段以及留下的記憶 景物依舊但人面全非 好有感覺

活著要公告世界我拋低你也開花結果
仲有蘇眉 , 到依家仲聽緊

明明fiona d歌難唱到痴線
咁都可以被兒登踩到一文不值

+1，我覺得東京百貨先係佢最好聽嗰首
不論旋律、歌詞同意境都秒殺紅綠燈
其餘幾位都各自有代表作
但要比較嘅話我都係揀鄭融
因為東京百貨真係好正

聽cd版都好似live咁震下震下 (當然live再屎啲)
好難唔彈佢

許廷鏗 衛蘭 dj 洪嘉豪 唔係人？

自己買衫 去襯衫衫 靚啲㗎

男歌手都應該轉
大把人仲覺得除左eason hins無人接到班
實質就想佢地做第二個容姨 攞獎攞到60歲
就算新一代唱成點都好 而家係佢地既年代

eason呢兩三年都半退狀態啦

仲有明明eason早出道過容祖兒
亦都神枱過Joey
男歌手獎全盛時期又有同基仔爭
後期903捧過一排方大同 pakho
同joey攞足咁耐邊有得比

shiga 係 hmv, 印碟先係星夢

方杰正，Kary嘅失控，長不大同Stephy嘅你好嗎

好多Kary嘅post都有講
楊淽搭Kary仲有沒有花收的日子

屌d竹星妹真係好麻煩

唱live拍埋莫氏音樂、gem呢啲天后級即刻電形

咪係
應該俾坤哥、胡鴻釣、姜濤佢地上位先啱

衛蘭

哩功佢係4人之首
快歌節奏感強

男孩像你、南瓜車、奇洛李維斯回信、糖不甩 我好鍾意聽
但係佢依家變咗聲，已經無當初好甜美嘅感覺

男孩像你 good
但聽cd都覺得唱功差
高音拉牛上樹

其實我唔係好識聽唱功...但係覺得佢唱成首歌個feel好啱

Yes , feel啱
曲詞又好

呢四個都夠晒年資同輩份拎女歌手獎

薛凱琪連續三年拎女銀 輸比容祖兒

唔係容祖兒霸撚住
呢三個 發展得更加好
依家樂壇發展到咁
全因某幾位拎獎拎左十幾年
明明好多有實力 但一路冇頭銜

shi 雞唔好聽

衞蘭大家覺得同grade定高一班？

周柏豪同shiga都唔知做乜鳩 兩個都唔差 係要入星夢咁cheap

其實為拍劇
其他公司冇工開吧

衛蘭2006-2008果期明顯高一班
Btw 仲有關心妍

關心妍
幾乎唔記得佢添
其實玉石樂隊
龐貝廿一世紀
關家姐等不差

反而早期慘情歌我麻麻

有幾多女唱到佢隻情竇初開 對未來充滿幻想憧景嘅感覺 好野黎嫁

我覺得00年後 除左容楊，入到屋到阿媽都識既歌得：
關心妍 - 放生
衛蘭 - 離家出走
Kay - 囍帖街

仲有奇洛李維斯回信 當年好似係fiona新人作品 一出就勁hit

謝安琪叫大紅過
高過連鄭吳薛關衛一二班吧

以水平計，唔覺得kay高過關心妍同衛蘭
只係時機問題同公司無咁濕鳩。

Kay對音樂睇得出有自己想法
世界觀比其餘幾個大
唔係只係唱片公司扯缐公仔

Btw,可能離題
上一代嚟講盧巧音冇再唱最可惜

其實鄭融啲快歌好好聽
不過唔知點解講親都會畀人笑

盧巧音果時我又太細個
剩係記得三國志之後唔知點解無唱

同意

融姨姨直頭無人信得

K歌之后

話說玉石樂隊先係Jade想做既音樂，不過已經比公司雪左幾年。

2006-06-06 太陽報 娛閒 - Jade loves: 玉石樂隊
文： 關心妍

大家好，首次為《太陽報》寫專欄真是既興奮又開心。希望大家多多支持我，今年真是刺激，因為有很多新嘗試。我的專欄會以我的歌名作題目，將我的心情、對事物的感覺及愛情觀與歌名結合，和大家分享。我希望能夠帶出一個全新的關心妍，好似我首最新主打歌《玉石樂隊》一樣。

《玉石樂隊》這個名字其實來自七、八十年代一隊好有名的樂隊。當其時有主音大L、細L，就連林子祥也曾經參與過《玉石樂隊》，今次都算可以用歌聲向他們致敬。由於我的英文名字叫「Jade」，即是玉的關係，所以亦順理成章用了這個名字去解構關心妍的樂隊會是怎樣的。原來我的樂隊就是一個One Man Band，一個人一把聲在音樂里面也會自得其樂。做音樂最重要就是要永遠抱著玩音樂同享受音樂的心態，從前或許我不懂得，但今天的我已開竅了。 《玉石樂隊》這首歌裡面有一句歌詞正好說中了我做音樂的心情，就是「娛娛樂樂勝過對對錯錯若混亂若納悶永遠太多，多，因此我喜歡唱歌。」這句歌詞說出無論有幾多新聞，正面好負面也好，真真假假都不重要，因為對我來說只要仍能唱歌，仍能活在音樂里，一切已經很足夠，我好開心大家看得到我的改變，多謝大家這麼支持我及喜歡《玉石樂隊》這首歌。這個蛻變並不容易，幸好今次我真的找對了自己音樂上的路，亦發掘了我也喜歡寫作的一面。

佢入太陽後轉咗唱腔啦
依家都唱唔返出道歌嗰種感覺

真係好差咩

Fiona無架啦真係

之前仲成日見公廁係viutv出現
睇來有排唔會係其他平台見到佢

座右銘

fiona初出道係正嘅
麥當娜一吻 奇洛李維斯回信 南瓜車 男孩像你
都一路好地地 之後一唱方大同作嗰首糖不甩就半收皮
就算俾佢拍完早熟都拉唔返d人氣

糖不甩都12年前啦

你話依家啲00後會唔會識？

唔撚係呱.jpg

本身周柏豪多mk/年輕一代嘅fans
入埋去星夢入屋之餘吸納埋c9 fans

與此同時拍電視劇+唱劇歌谷埋大陸市場

同埋佢都開始年紀大

要吸引c9啦，仲係18,22咩

如果同人講有聽佢d 歌人地第一個回覆就係公廁！ 嗰下你就知唔洗討論落去

其實我覺得舊街角對連詩雅意義都好大，難得一首唔係愛情歌而且係近年佢人氣最高嘅一首歌

許廷鏗 柏宇 周柏豪 就係呢一層
佢地都岩岩好出道差唔多10年
坤哥果班起碼要再等多一代

問題係冇個擔到大旗

許廷鏗係最有機會

但佢唱得好普通

柏宇轉唱腔變咗個閹人

咁多個係胡鴻鈞最唱得

但佢係星夢

許廷鏗聲線同唱功都好普通

青春頌嗰期佢個勢好好
嗰陣覺得新一代最紅既男係佢，女就係Shiga

立立呢 ？haha

我冇點留意佢
覺得立立2014年獨活之後先多咗人理咁
之後每年都出到首主打既
2015 回到最愛的那天
2016 痛
2017 骨灰
2018 獻醜

佢其實有高度有外型聲線厚早出道

不過個人音樂修養差裡面空洞又懶無進步身子又弱

搞到依家30幾唔上唔落唔知點過埋下半世

青春頌係歌詞有共鳴
而唔係許生唱得好
許廷鏗啲歌係詞救歌
而唔係把聲救歌
青春頌一紅
呢啲青春/理想/勵志嘅歌就好泛濫

巨星幫佢真係唱歌天分最弱
胡鴻鈞/林欣彤/鄧小巧呢啲進步得好勁
許廷鏗就快連坤哥都不如喇

整整下變咗討論男歌手嘅？！

下年shiga又會點俾herman捧
係星夢又係咩位置呢

當年Kay都簽過一排星煥 ，果時未改名星夢

都睇到咩下場啦

Herman正垃圾

成日話陳柏宇接班
佢唱live既表現點接hins班？

陳柏宇LIVE無問題

我LIKE佢把聲多過HINS

許廷鏗一有S字音嘅
咬字發音有少少漏風咁
好distracting

1999 唔知有冇人明

FREEZE其實果兩首歌我依家聽唔覺得差

係D 人聽都唔聽就話人整容雞

石小姐依家變埋靚聲碟天后添

佢地走得太前啫
嗰陣個個香港女歌手/組合出道都行鄰家少女路線
freeze整容+性感俾雜誌/外界係咁唱衰
歐美呢種性感路線好普通......

啲曲風同編排其實唔差㗎

王雙駿力作

應該拍劇keep下人氣先
不過真係唔想佢出劇集罐頭歌

香港真係偽善又落後

踩鋼線好聽

AGREE
其實我當年有買佢碟

王菀之都出少咗歌

講真係好聽嘅

仲有衛蘭

衛蘭 其實係咪零 事業心

依家聽返
其實兩個都唔差

鄭融 連代表作紅綠燈係youtube都係得32.7萬views

Kary , Jade都嫁得好有家庭
其餘3個人老珠黃事業又倒退

最多公廁歌

咪䦕口埋口叫人公廁
成個八婆咁

推到佢復出

冇得咁比嘅
當年Youtube都未成為聽歌嘅主流渠道
就算一線歌手，十幾年前hit到爆嘅歌，可能點擊率都唔高
但你出街問啲非00後，肯定10個有9個都識唱紅綠燈

依家聽返都覺得好好聽

最深印象係MV喺第二次chorus之前突然停低有對白
每次唱K都會收唔切掣

都係覺得lyric version飛紙仔個mv正d
去到而家成千六萬view count

呢首係痴撚線咁好聽
無諗過香港玩到呢個級數

可惜無咩人識欣賞

淨係咁多人仲係度睇緊個濕九tvb獎就覺得香港好難有好嘅音樂

歌手都青黃不接，個個結婚生仔唔出黎，00後嘅又聽kpop 多，香港樂壇好似得番張敬軒咁， 好在上年有juno 同kay
好想kary 繼續做歌 ,蘇眉， 海枯石爛，一分鐘稀客一分鐘色誘，奉愛之名

全城恥笑stephy電燈膽走音
佢就話因為咁 之後登台都要唱呢首歌
要自己唱到唔再驚呢首歌 唱好呢首歌

睇mark lui演唱會stephy唱歌真係好大進步
好可惜佢鍾意演戲多過唱歌
黑白照 不要離我太遠 他不准我哭 藍鞋子
真係中學雞回憶唱k必唱

twins都首首識
但係15年睇紅館show真係可以毫無進步
照樣繼續呃飯食

其實Stephy走音嘅程度
仲唔及依家啲咩星夢新人

但呢家啲人連鬧都廢事

電燈膽 其實已好易唱

stephy同twins d歌都係超正

但stephy態度可取好多

dear jane version完勝

沖涼video 佢早過Kay好多年 ，haha